как определила количество дубликатов
csvcut -n -d ';' catalog.csv | cut -d ':' -f 2- | uniq -c | sort -n

## Изменить структуру свойств
Написать преобразователь только для свойств - строки с `start` до конца
Все предыдущие загружать из csv

1. Инициализировать новый xml-документ

2. Для каждой строки от `start` до конца
    - создать xml-элемент `offer` с id = ID
    - пошли по ячейкам
      - если непустая, то создать xml-ноду со значением
      - добавить атрибут name из шапки
      - добавить ноду в родительский `offer`

3. Сохранить xml
```xml
<prop name="Название свойства">Значение свойства</prop>
```



## Удалить колонки со свойствами из исходника
`cut -d ';' -f 1-17 catalog.csv > catalog2.csv`
ломает структуру нескольких товаров - колонки смещаются
**Причина** - Разделитель оказывается внутри колонок в спецсимволах &ndash; &nbsp; и тд

`csvcut -c 1-18 -d ";" -u3 catalog.csv | head -10 > test.csv`
csvcut не сохраняет заданный разделитель при перенаправлении
**Решение** - использовать csvformat из csvkit
`csvcut -c 1-18 -d ";"  catalog.csv | csvformat -D ";" > test.csv` 





## Неправильный вид
у некоторых товаров комплектация не разделена палочками. получается типа
6248,"Высокоэффективный основной фильтрМешок для утилизацииГладкий всасывающий шланг 36/32 x 3,5 м, антистатическийКлапан-задвижка ComfortCleanОтсек для шлангаКронштейн для кабеляУпаковка"


## Комплектация
`csvcut -x -c 203 -d ";" catalog.csv | sort | uniq`
вывести все уникальные значения свойства Комплектация (которое в характеристиках)



# Описания файлов
`catalog.csv` - исходный файл  
`catalog_new.csv` - полный преобразованный для импорта catalog.csv: удалены лишние колонки
`demo.csv` - список для сравнения свойств Комплектация (только id, name и комплектация x2)
`test.csv` - только 999 строк, извлеченных из `catalog_new.csv`
`props.xml` - все *свойства*